如果證實左無輪迴，佛學仲有咩價值？

耶教有d唔同，即使耶穌上帝唔存在，耶教嘅道理都仲有一定嘅意義，我諗呢方面可以睇睇無神論嘅耶教分析

但佛學佛教就唔同，一旦無左karma/samsara，成個系統係完全收皮

首先講下佛撚嘅終極目標先，佛撚其實就係發現呢個世界有好多impermanent嘅野，所以就因此assume左呢d叫dukkha，有苦。
呢個係第一個assumption

而之後，佛撚又再assume有karma呢樣野，即係話，苦係有源頭嘅。你而家做緊嘅野，係會影響現在同將來。留意返，karma個重點係intention，係個諗法，係個動機，唔係個行為。
呢個係第二個assumption

再之後，基本上因為我地係現實都經常見到好人無好報，壞人有好報呢d野，所以係現實世界入面，係無辦法證實karma存在，所以唯有assume samsara輪迴。
呢個係第三個assumption

根本上成個佛學就係有大量可以attack嘅位出現，因為佢本身就有大量assumption係到

例如第一，impermanent引伸出苦？點解呢？點解變幻就係苦呢？點解人心唔滿足係一種苦呢？
佛祖想帶出個道理係:今次你努力讀書完考到高分，到下次你想拎高分又要繼續讀，變相你就好似入左個輪迴咁，不停讀不停讀，為左keep住拎高分停唔到，呢種係一種受苦
但其實係咪真係一種苦？
每日工作係好辛苦，但當你一次又一次見到自己成功，一次又一次見到自己解決更多難題，去fulfil自己個種唔滿足嘅狀態，係可以好開心
假如elon musk對於自己好滿足，佢就唔會整到咁多野出黎
無錯elon musk呀steve jobs份人係高度神經質，又易睇唔起人，睇唔過眼，甚至elon musk咁同人反面，利用人，正正就係佛撚形容唔滿足嘅狀態(suffering)，但我地事實係可以見到，佢地一樣可以好開心，而佢地死個陣，回望自己對人類作出咁大貢獻，我相信都唔會有咩「苦」

第二個attack位就karma同samsara，karma根本係完全不能夠證實，而現實之中好多時根本就係karma完全不能被證實，好心做壞事，呢d好常見
所以輪迴基本上係必需

如果無輪迴嘅話，根本就唔需要信佛，死亡就係死亡，一切都終結，根本無需要再care你生前做過d咩野事

仲有d例如anetta無我，呢d好多哲學家有討論有更深入嘅討論，例如我思故我在

樓主不如而家證實下？

跟住一反佛撚就係人ignorance痴(moha)

不如你assume痴嘅定義係:反佛

打咁撚多英文係咪覺得自己好撚柒型 你唔撚成篇野用英文講？

有睇過佛學都知用英文term係清晰好多

我fuck你old母個stink pussy

真係讀佛學嘅人就知中文係譯得好過英文

反而想知你可以點證實

elon musk 個例子唔係叫苦，叫 貪嗔痴⋯⋯

首先，你要知道咩叫輪迴，輪迴係三世因果。你舉d例子係今世因果，同輪迴完全兩回事

睇完發現樓主根本唔了解
本來想入黎睇下可以點學術討論
而家慳返

佛學、佛法、佛教 係三樣嘢嚟
樓主你諗清楚想judge邊樣先啦...

已經有多重宇宙，點會無

一沙一世界

無常(impermanent) 點解會係苦？
因為你既快樂係建基於短暫既事物
例如車，你既身體
當你失了呢啲因外界而產生既快樂，你既快樂去左邊？
失去快樂既失落是否苦？

輪迴其實要理解為念頭既延續而引起既貪嗔癡
另你去繼續你既思想行為，因為招引種種既果
唔係你諗既牛頭馬面制度

巴打我見你成日開反佛post，不過你了解既佛教好著於文本，你根本無深入了解過就下判斷，所以好多位都理解錯
你都係再研究落去啦，你功力未夠深厚
至少睇晒應成中觀先啦

而且輪迴冇時間限制。

如果冇輪迴，就冇karma，佛教對人嘅道德限制就唔存在。
但係佛經描述世界嘅存在仍然有價值：萬法皆空。
仲有名言：一即是全，全即是一，都係佛學價值嚟。